https|:|/|/|www|.|blognone|.|com|/|node|/|7740115|:|3302|/|02|/|16|บล็อก|เกอร์|และ|คอ|ลัมนิสต์|ต่าง|เห็นพ้อง| |ลบ|แอ|พ| |Facebook| |บน| |Android| |แล้ว|อะไร|ก็ดี|ขึ้น|ไป|หมด|https|:|/|/|www|.|blognone|.|com|/|sites|/|default|/|files|/|imagecache|/|news|-|thumbnail|/|category|_|pictures|/|facebook|-|app|-|new|.|pngAndroid|
Facebook|
Mobile| |App|
ตะ|โร่|ง|โต้ง|
บล็อก|เกอร์|สาย| |Android| |และ|คอ|ลัมนิสต์|ข่าว|ไอ|ที|หลาย|ราย|ทดลอง|ถอน|การ|ติดตั้ง|แอ|พ| |Facebook| |และ| |Facebook| |Messenger| |ออก|จาก|สมาร์ทโฟน| |Android| |แล้ว|ให้|ข้อสรุป|ใน|ทาง|เดียวกัน|ว่า|ทำ|ให้การ|ใช้|งาน|สมาร์ทโฟน|ดี|ขึ้น| |ทั้ง|เรื่อง|แบตเตอรี่|อยู่|ได้|นาน|ขึ้น| |แถม|ประสิทธิภาพ|การ|ใช้|งาน|แอ|พอื่นๆ| |ก็ดี|ขึ้น|ด้วย|
เริ่ม|เรื่อง|จาก|การ|ที่|บล็อก|เกอร์|สาย| |Android| |ของ|เว็บ| |Android| |Central| |นาม|ว่า| |Russell| |Holy| |ได้|โพสต์|บทความ|เรื่อง|ที่|เขา|ตั้ง|ข้อสังเกต|ว่า|แอ|พ| |Facebook| |บน|เครื่อง| |Android| |นั้น|กิน|ทรัพยากร|หนัก|มาก| |จึง|ทดลอง|ถอน|การ|ติดตั้ง|แอ|พ| |Facebook| |(|แต่|ยังคง|เก็บ|แอ|พ| |Facebook| |Messenger| |ไว้|)| |โดย|ใช้|งาน|ผ่าน|เว็บ|แอ|พ|แทน| |ซึ่ง|เขา|รู้สึก|ว่า|ได้|รับ|ประสบการณ์|ใช้|งาน|ที่|ดี|ขึ้น| |เพราะ|ปัญหา|ด้าน|ประสิทธิภาพ|ของ|สมาร์ทโฟน|นั้น|หาย|เป็นปลิดทิ้ง| |ใน|ขณะที่|การ|ใช้|งาน| |Facebook| |ผ่าน|เว็บ|แอ|พ|นั้น|ก็|ลื่น|ไหล|และ|ไม่|ยุ่งยาก| |เนื่องจาก|การ|ออกแบบ|ส่วน|ติดต่อ|ผู้ใช้|ของ|เว็บ|แอ|พ|นั้น|ทำ|ออก|มา|คล้ายคลึง|กับ|แอ|พ| |Facebook| |สำหรับ| |Android| |อยู่|แล้ว|
ส่วน|เรื่อง|การ|แจ้ง|เตือน|นั้น| |แม้|ตัว|เครื่อง|จะ|ไม่|ได้|ติดตั้ง|แอ|พ| |Facebook| |สำหรับ| |Android| |แล้ว| |Holy| |ก็|ยัง|สามารถ|ตั้ง|ให้| |Facebook| |ส่ง|การ|แจ้ง|เตือน|ผ่าน|ทาง| |Chrome| |ได้| |(|ทำ|ได้|โดย|การ|ตั้ง|ค่า|จาก|หน้าต่าง|ที่|เด้ง|ขึ้น|มา|เมื่อ|เข้า|ใช้|งาน| |Facebook| |ผ่าน| |Chrome| |ซึ่ง|จะ|เป็น|การ|ถาม|ว่า|อนุญาต|ให้| |Facebook| |ส่ง|การ|แจ้ง|เตือน|ผ่าน| |Chrome| |ได้|หรือ|ไม่|)| |ทำ|ให้|เขา|ไม่|พลาด|เหตุการณ์|บน| |Facebook| |แม้ว่า|ขณะนั้น|จะ|ไม่|ได้|เปิด|ใช้|งาน| |Chrome| |อยู่|ก็ตาม|
จาก|บทความ|บน| |Android| |Central| |ทำ|ให้|ผู้ใช้| |Reddit| |ราย|หนึ่ง|นาม|ว่า| |pbrandes|_|eth| |ตัดสินใจ|ทำ|การ|ทดลอง|เกี่ยวกับ|แอ|พ| |Facebook| |บน|สมาร์ทโฟน| |LG| |G|4| |ของ|เขา|บ้าง| |โดย|ใช้|แอ|พ| |DiscoMark| |ซึ่ง|เป็น|แอ|พ|วัด|ประสิทธิภาพ|การ|ทำงาน|ของ|อุปกรณ์|โดย|จับเวลา|เมื่อ|กด|เปิด|แอ|พใดๆ| |ว่า|จะ|ใช้เวลา|ใน|การ|เปิด|แอ|พ|กี่|วินาที|
pbrandes|_|eth| |ทำ|การ|เปิด|แอ|พ|ที่|เขา|ใช้|งาน|บ่อย| |15| |ตัว| |แล้ว|จด|บันทึก|เวลา|ที่|ใช้|ใน|การ|โหลด|แอ|พ|แต่ละ|ตัว|ที่|เปิด| |จากนั้น|เขา|ทำ|การ|ปิด|เครื่อง|แล้ว|เปิด|ใหม่| |แล้ว|เรียก|เปิด|แอ|พ| |15| |ตัว|เพื่อ|จับเวลา|อีก|ครั้ง| |ทำ|อย่าง|นี้| |15| |รอบ| |แล้ว|เอา|ตัวเลข|เวลา|ที่|ได้|มา|เฉลี่ย|ทั้งหมด|เป็น|ค่า|ประมาณ| |6.9| |วินาที| |หลังจาก|นั้น|เขา|ถอน|การ|ติดตั้ง|แอ|พ| |Facebook| |และ| |Facebook| |Messenger| |ออก|จาก|เครื่อง| |LG| |G|4| |ของ|เขา|ก่อน|จะ|ทำ|การ|ทดสอบ|ด้วย|กระบวนการ|ทั้งหมด|ซ้ำ|อีก|รอบ| |ซึ่ง|พบ|ว่า|ค่าเฉลี่ย|เวลา|ที่|ใช้|ใน|การ|เปิด|แอ|พ|เหลือ|เพียง| |5.9| |วินาที|เท่านั้น| |(|ใช้เวลา|น้อย|กว่า|เดิม|ราว| |15|%|)|
อีก|ด้าน|หนึ่ง| |Samuel| |Gibbs| |คอ|ลัมนิสต์|ข่าว|ไอ|ที|ของ| |The| |Guardian| |ได้|เขียน|บทความ|เล่าเรื่อง|การ|ทดสอบ|ใช้| |Nexus| |6|P| |ของ|เขา|ว่า|หลังจาก|ถอด|แอ|พ| |Facebook| |และ|ใช้|แอ|พ| |Metal| |แทน|เป็น|เวลา| |1| |สัปดาห์| |แบตเตอรี่|ของ|เขา|อยู่|ได้|นาน|ขึ้น|ราว| |20|%| |ใน|แต่ละ|วัน|
Gibbs| |บอก|ว่า|ถึงแม้|ตัว|แอ|พ| |Facebook| |จะ|ไม่|ได้|แสดง|ว่า|กิน|พลังงาน|หนัก|มาก|ใน|หน้า|แสดง|ข้อมูล|แบตเตอรี่|ของ| |Android| |แต่|แท้จริง|แล้ว|มัน|ส่ง|ผล|ต่อ|กระบวนการ|ทำงาน|เบื้องหลัง|ซึ่ง|ใช้|พลังงาน|หนักหน่วง|มาก| |หลักฐาน|เชิง|ประจักษ์|ของ|เขา|คือ|หลังจาก|ถอน|การ|ติดตั้ง|แอ|พ| |Facebook| |สำหรับ| |Android| |ออก|ไป|แล้ว| |เมื่อ|ดู|การ|ใช้|แบตเตอรี่| |จะ|พบ|ว่า| |Android| |system| |และ| |Android| |OS| |ใช้|พลังงาน|น้อย|ลง|อย่าง|เห็น|ได้|ชัด|
ต่อ|ประเด็น|ข้างต้น|ที่|กล่าว|มา|ทั้งหมด| |โฆษก|ของ| |Facebook| |ได้|แถลง|ว่า| |"|เรา|ได้ยิน|รายงาน|เรื่อง|ที่|บาง|คน|เจอ|ปัญหา|ด้าน|ความ|เร็ว|ใน|การ|ใช้|งาน|อันเนื่องมาจาก|แอ|พ| |Android| |ของ|เรา|แล้ว| |เรา|กำลัง|พิจารณา|ใน|เรื่อง|นี้|และ|จะแจ้ง|ความ|คืบหน้า|ให้|คุณ|ทราบ| |เรา|ให้|คำมั่น|ว่า|จะ|ปรับปรุง|เรื่อง|นี้|อย่าง|ต่อเนื่อง|"|
ใคร|ที่|ใช้|สมาร์ทโฟน| |Android| |แล้ว|เกิด|คลางแคลงใจ|เรื่อง|แอ|พ| |Facebook| |ก็|อาจ|ทดลอง|ตาม| |pbrandes|_|eth| |ได้|
ที่มา| |-| |Independent|


https//www.blognone.com/node/77401153302/02/16บล็อกเกอร์คอลัมนิสต์เห็นพ้องลบแอFacebookบนAndroidก็ดีหมดhttps//www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/facebook-app-new.pngAndroid
Facebook
MobileApp
ตะโร่โต้ง
บล็อกเกอร์สายAndroidคอลัมนิสต์ข่าวไอทดลองถอนติดตั้งแอFacebookFacebookMessengerสมาร์ทโฟนAndroidข้อสรุปทำให้การใช้งานสมาร์ทโฟนเรื่องแบตเตอรี่นานแถมประสิทธิภาพใช้งานแอพอื่นๆก็ดีเรื่องบล็อกเกอร์สายAndroidเว็บAndroidCentralนามRussellHolyโพสต์บทความเรื่องข้อสังเกตแอFacebookบนเครื่องAndroidกินทรัพยากรหนักทดลองถอนติดตั้งแอFacebook(ยังคงเก็บแอFacebookMessenger)ใช้งานเว็บแอแทนรู้สึกประสบการณ์ใช้งานปัญหาประสิทธิภาพสมาร์ทโฟนหายเป็นปลิดทิ้งขณะที่ใช้งานFacebookเว็บแอลื่นไหลยุ่งยากออกแบบติดต่อผู้ใช้เว็บแอทำคล้ายคลึงแอFacebookสำหรับAndroidเรื่องแจ้งเตือนแม้ตัวเครื่องติดตั้งแอFacebookสำหรับAndroidHolyสามารถFacebookแจ้งเตือนChrome(ทำค่าหน้าต่างเด้งใช้งานFacebookChromeถามอนุญาตFacebookแจ้งเตือนChrome)ทำพลาดเหตุการณ์บนFacebookแม้ว่าขณะนั้นใช้งานChromeก็ตามบทความบนAndroidCentralทำผู้ใช้Redditนามpbrandes_ethตัดสินใจทำทดลองเกี่ยวกับแอFacebookบนสมาร์ทโฟนLGG4บ้างใช้แอDiscoMarkแอวัดประสิทธิภาพทำงานอุปกรณ์จับเวลากดแอพใดๆใช้เวลาแอกี่วินาที
pbrandes_ethทำแอใช้งานบ่อย15ตัวจดบันทึกเวลาใช้โหลดแอแต่ละตัวจากนั้นทำเครื่องใหม่เรียกแอ15ตัวจับเวลาทำ15รอบเอาตัวเลขเวลาเฉลี่ยทั้งหมดค่าประมาณ6.9วินาทีถอนติดตั้งแอFacebookFacebookMessengerเครื่องLGG4ทำทดสอบกระบวนการทั้งหมดซ้ำรอบค่าเฉลี่ยเวลาใช้แอเหลือเพียง5.9วินาทีเท่านั้น(ใช้เวลาน้อยเดิมราว15%)SamuelGibbsคอลัมนิสต์ข่าวไอTheGuardianเขียนบทความเล่าเรื่องทดสอบใช้Nexus6ถอดแอFacebookใช้แอMetalแทนเวลา1สัปดาห์แบตเตอรี่นานราว20%แต่ละ
Gibbsบอกถึงแม้ตัวแอFacebookแสดงกินพลังงานหนักหน้าแสดงข้อมูลแบตเตอรี่Androidแท้จริงมันกระบวนการทำงานเบื้องหลังใช้พลังงานหนักหน่วงหลักฐานเชิงประจักษ์ถอนติดตั้งแอFacebookสำหรับAndroidดูใช้แบตเตอรี่AndroidsystemAndroidOSใช้พลังงานน้อยชัดประเด็นข้างต้นทั้งหมดโฆษกFacebookแถลงได้ยินรายงานเรื่องคนเจอปัญหาเร็วใช้งานอันเนื่องมาจากแอAndroidกำลังพิจารณาเรื่องจะแจ้งคืบหน้าคุณทราบคำมั่นปรับปรุงเรื่องต่อเนื่อง
ใครใช้สมาร์ทโฟนAndroidเกิดคลางแคลงใจเรื่องแอFacebookทดลองpbrandes_eth
ที่มา-Independent